點解USB Type A頭每次盲插一定會錯方向？

明明只係1/2機會
點解每次唔check方向就一定會插錯方向，插唔入？
呢個係咪就係叫Murphy’s Law?

你有無認真統計過先，人嘅記憶有bias㗎喎

中果啲你唔會記得姐

岩方向 但插唔入 最後要轉兩次

洞房都係

岩插唔入-> 錯插唔入-> 岩終於插得入

咁我就唔知
但印象中好似好少第一次就插啱

正解

因為盲插所以第一下就算啱方向都會插唔入以為錯方向->轉做錯方向插唔入->轉返啱再望住插先入到

試過
第一次硬係覺得一定會插錯咁

新野用type C就無左呢個問題
但好多device例如mouse就仲係用緊Type A

岩嘅你冇計姐

正如每次唔見襪都係唔見一隻,
因為成對唔見左你跟本就唔知

又幾有道理

正確插法應該係有窿個面朝上

正解+1
所以都歸類入第一次插唔入

絕對唔係50/50

有畫面

插頭logo向上

試過

如果你 type-C 窿側邊係 3.0 type-A
唔好諗住盲插，一定要望實
Type-C 係拮得入 Type-A
跟住type-C外殼會 short 左 3.0 新供電
好彩就全部3.0 downgrade 做2.0
唔好彩就冇 USB 用

唔好問我點知

證明你個直覺力弱，建議下次插用自己意志既相反方向